移交逃犯 港府研設監察員

張建宗指上周已與外國商會代表會晤講解，部分與會者亦認同修例。

港府就修訂《逃犯條例》解說不足，惹起社會爭議。昨在一個電視節目中，被問及坊間要求政府委派「監察員」到移交逃犯的國家確保疑犯人權，律政司認為可作考慮，而當監察員在他國發現問題時，可立即根據當地制度提出司法程序，以至由港府與當地政府進行交涉亦可。

律政司強調整個移交程序涉及多個熟悉本地法律及程序的部門，可隨時終止程序，重申絕非由特首一個人說了算，且修例將發出移交證書的權力由立法會轉至特首，只是為免疑犯提早知悉而逃離香港。

對於有要求在條例列明必須確保移交逃犯後有公平審訊，律政司認為現階段不可行，因為每個地方都有不同的司法制度，很難由法庭去評論或判斷一個司法管轄區的制度是否公平，甚至擔心如有此前設，他方亦可因此聲稱不符條件拒絕移交，惟認為將來可因應情況，由保安局決定在移交個案上加入條款，要求必須進行公開審訊。

部分外國商會認同修例

被問及中港地位不對等，有意見擔心特首及律政司司長等問責官員，將來不能向內地提出的移交要求說不，律政司稱香港是一個法治社會，有明確制度保障，在條例規範下才能執行移交程序，重申啟動移交程序後，律政司、保安局及法庭等不同部門都可在期間提出終止。

另外，政務司司長張建宗昨於網誌表示，政府過去一直無機會在負責修例的法案委員會向議員解釋修例內容，故不得不提出恢復修例二讀辯論，形容是迫於無奈下的選擇。他下午出席一個活動後又指出，上周已與外國商會代表會晤講解，指香港有多重保障及剔除九項經濟罪行，部分與會者認同修例，但拒絕透露各個商會的立場。

「奉公守法者毋須擔心」

張建宗指今次修例的重點是彰顯公義，奉公守法的市民毋須擔心，未來會繼續講解修例不清楚的地方，多做解說工作。他又不點名批評有國家發表很多言論，指大部分亞洲國家及部分歐洲國家均無問題。

針對美國國會議員聯署要求撤回修例及歐盟發出照會，港區全國人大常委昨於電台表示，難以理解為何全球也有類似的引渡協議時，香港卻不能做，質疑其他國家未了解修例內容，再配合中美貿易摩擦，利用香港問題製造對中國的影響。他認為社會對於修例的憂慮不必要，包括外商撤資亦不可能發生，指做商人很現實，不會「嚇佢兩句」就撤資。

搵黎搞個監察員有咩用

監察員候選：
糧尾 fun
13 哥
痰餵豬？